[香港奴工] 張建宗「督導監察」300億基金運作 拒全民派錢遺3大疑問

張建宗在網誌表示，他會爭分奪秒，全力落實各項抗疫措施，並以「簡化申請，盡快發放」為原則，務求盡快讓相關的企業和市民受惠，做到「急市民所急」；在聽取專家意見和考慮香港實際情況後，毫不猶豫推出所需措施。

上周五在立法會財委會投票否決、反對港府索300億設抗疫基金方案的議員朱凱廸提出3大問題，批評基金主力救助權貴，甚至涉利益輸送個別行業，助選意味甚濃：

●有票有錢，冇票冇錢
政府那300億抗疫基金，有60%左右是用來協助那些「有票」的功能組別老闆級選民，例如零售界、飲食界、運輸界、旅遊界、漁農界、工程界及馬逢國的文化藝術界等，助選意味甚濃。但香港各行各業都受影響，政府卻解釋不到為何在水深火熱時刻，還是按功能組別劃分，「幫一啲界別唔幫一啲」。
●幫老闆唔幫勞工
資助大多是給老闆，但既不保證老闆不炒人，又不能保證業主會減租免租，每間公司派幾萬到廿萬，老闆收錢後，如何確保惠及打工仔？政府拒絕針對就業不足和失業市民直接提供援助，勞福局長羅致光聲稱機制好複雜，推卻責任。
●拒絕用「防疫抗疫基金」全民派錢
政府「幫老闆唔幫勞工」，各黨派議員要求全民派錢，但張建宗聲稱是否派錢是財政司長陳茂波的決定，即使派都只在《財政預算案》提出，拒絕將錢放到「防疫抗疫基金」馬上派。立法會議員朱凱廸認為這個安排是有政治盤算，意圖最大化派錢對功能組別以及直選的助選效果

港奴奴性太重

咁又唔好tk，話晒邊個夠大支嘢就邊個話事